[
    {
      "id": 68,
      "correctAnswer": 3,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_68.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_68.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_68.mp4",
      "question": "იმ სატრანსპორტო საშუალების მძღოლი, რომელსაც საგზაო მოძრაობის წესებით დადგენილ შემთხვევებში უფლება აქვს შევიდეს ქვეითთა მოძრაობისათვის განკუთვნილ ადგილებში, ვალდებულია:",
      "answers": [
        "1\nმისცეს ხმოვანი სიგნალი და იმოძრაოს არაუმეტეს 50 კმ/სთ სიჩქარით",
        "2\nჩართოს ახლო ნათების ფარები და ქვეითთა ყურადღების მისაპყრობად მისცეს ხმოვანი სიგნალი",
        "3\nგამოიჩინოს მაქსიმალური სიფრთხილე და იმოძრაოს დაბალი სიჩქარით, რათა აუცილებლობის შემთხვევაში გაჩერდეს"
      ]
    },
    {
      "id": 69,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_69.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_69.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_69.mp4",
      "question": "ვალდებულია თუ არა მსუბუქი ავტომობილის მძღოლი, ჩართოს მარცხნივ მოხვევის შუქ-მაჩვენებელი ისრის მიმართულებით მოძრაობის შემთხვევაში?",
      "answers": [
        "1\nარ არის ვალდებული",
        "2\nვალდებულია"
      ]
    },
    {
      "id": 70,
      "correctAnswer": 3,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_70.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_70.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_70.mp4",
      "question": "მანევრის შესრულების განზრახვის თაობაზე მოხვევის შუქ-მაჩვენებლებით ან ხელით მიცემული სიგნალი მძღოლს:",
      "answers": [
        "1\nანიჭებს უპირატესობას",
        "2\nათავისუფლებს სიფრთხილის აუცილებელი ზომების მიღებისაგან",
        "3\nარ ანიჭებს უპირატესობას, არ ათავისუფლებს სიფრთხილის აუცილებელი ზომების მიღებისაგან"
      ]
    },
    {
      "id": 71,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_71.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_71.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_71.mp4",
      "question": "მძღოლის მიერ მანევრის შესრულების განზრახვის თაობაზე, შესაბამისი მოხვევის შუქ-მაჩვენებლებით სიგნალი უნდა მიეცეს:",
      "answers": [
        "1\nმანევრის დაწყებისას და შეწყდეს მანევრის დასრულებამდე",
        "2\nდროულად, მანევრის დაწყების წინ და შეწყდეს დაუყოვნებლივ მისი დასრულებისთანავე"
      ]
    },
    {
      "id": 72,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_72.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_72.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_72.mp4",
      "question": "ჩართული გარე სანათი ხელსაწყოების ან ღია კარების მქონე გაჩერებული სატრანსპორტო საშუალებების გასწვრივ მოძრაობისას, მძღოლმა უნდა:",
      "answers": [
        "1\nმისცეს ხმოვანი სიგნალი და გაზარდოს სიჩქარე",
        "2\nგამოიჩინოს განსაკუთრებული სიფრთხილე, რათა აუცილებლობის შემთხვევაში, დროულად უზრუნველყოს გზაზე ქვეითთა და ბავშვების მოულოდნელი გამოჩენით წარმოშობილი საფრთხის თავიდან აცილება",
        "3\nშეამციროს სიჩქარე და ჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია, რათა გაჩერებული სატრანსპორტო საშუალების უეცარი დაძვრის შემთხვევაში, დროულად უზრუნველყოს საფრთხის თავიდან აცილება"
      ]
    },
    {
      "id": 73,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_73.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_73.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_73.mp4",
      "question": "არასაკმარისი ან შეზღუდული ხილვადობის პირობებში, მძღოლმა უნდა:",
      "answers": [
        "1\nჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია და შეამციროს დისტანცია მისი და მის წინ მიმავალ სატრანსპორტო საშუალებას შორის",
        "2\nშეამციროს სიჩქარე და გაზარდოს დისტანცია მისი და მის წინ მიმავალ სატრანსპორტო საშუალებას შორის",
        "3\nჩართოს საავარიო შუქსიგნალიზაცია და იმოძრაოს სავალი ნაწილის უკიდურეს მარცხენა მხარეს"
      ]
    },
    {
      "id": 74,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_74.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_74.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_74.mp4",
      "question": "მძღოლმა ხმოვანი სიგნალი შეიძლება გამოიყენოს:",
      "answers": [
        "1\nნებისმიერ შემთხვევაში საკუთარი შეხედულებით",
        "2\nმხოლოდ დროული გაფრთხილებისთვის, საგზაო-სატრანსპორტო შემთხვევის თავიდან ასაცილებლად",
        "3\nგზაჯვარედინზე უპირატესობის მოთხოვნისათვის"
      ]
    },
    {
      "id": 75,
      "correctAnswer": 3,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_75.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_75.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_75.mp4",
      "question": "მანევრის დაწყებამდე შესაბამისი მიმართულების მოხვევის შუქ-მაჩვენებლის ჩართვა მძღოლს:",
      "answers": [
        "1\nანიჭებს უპირატესობას",
        "2\nარ ანიჭებს უპირატესობას მხოლოდ ოპერატიული სამსახურის სატრანსპორტო საშუალებების მიმართ",
        "3\nარ ანიჭებს უპირატესობას და არ ათავისუფლებს სიფრთხილის აუცილებელი ზომების მიღებისაგან"
      ]
    },
    {
      "id": 76,
      "correctAnswer": 3,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_76.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_76.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_76.mp4",
      "question": "მძღოლის მიერ მიცემული ხმოვანი სიგნალის ხანგრძლივობა:",
      "answers": [
        "1\nუნდა იყოს არა უმეტეს 3 წამისა",
        "2\nუნდა იყოს არა უმეტეს 5 წამისა",
        "3\nარ უნდა იყოს უფრო ხანგრძლივი, ვიდრე ეს აუცილებელია"
      ]
    },
    {
      "id": 77,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_77.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_77.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_77.mp4",
      "question": "დღე-ღამის ნათელ დროს დასახლებულ პუნქტში გასწრების განზრახვის თაობაზე სხვა მძღოლის გასაფრთხილებლად შეიძლება გამოყენებულ იქნეს:",
      "answers": [
        "1\nხმოვანი სიგნალი",
        "2\nფარების შუქის პერიოდული, ხანმოკლე ჩართვა-გამორთვა",
        "3\nსაავარიო შუქსიგნალიზაცია",
        "4\nფარების ახლო შუქის შორ შუქზე მრავალჯერადი გადართვა"
      ]
    },
    {
      "id": 78,
      "correctAnswer": 4,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_78.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_78.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_78.mp4",
      "question": "დღე-ღამის ბნელ დროს, დასახლებულ პუნქტში გასწრების განზრახვის თაობაზე სხვა მძღოლის გასაფრთხილებლად შეიძლება გამოყენებული იქნეს:",
      "answers": [
        "1\nხმოვანი სიგნალი",
        "2\nფარების შუქის პერიოდული, ხანმოკლე ჩართვა-გამორთვა",
        "3\nსაავარიო შუქსიგნალიზაცია",
        "4\nფარების ახლო შუქის შორ შუქზე მრავალჯერადი გადართვა"
      ]
    },
    {
      "id": 79,
      "correctAnswer": 1,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_79.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_79.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_79.mp4",
      "question": "დასაშვებია თუ არა გასწრების განზრახვის თაობაზე სხვა მძღოლის გასაფრთხილებლად ხმოვანი სიგნალის გამოყენება:",
      "answers": [
        "1\nდასაშვებია, მხოლოდ დაუსახლებელ პუნქტში",
        "2\nდასაშვებია, მხოლოდ დასახლებულ პუნქტში",
        "3\nდასაშვებია, როგორც დასახლებულ, აგრეთვე დაუსახლებელ პუნქტებში",
        "4\nდაუშვებელია"
      ]
    },
    {
      "id": 80,
      "correctAnswer": 3,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_80.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_80.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_80.mp4",
      "question": "ქვემოთ ჩამოთვლილ რომელ ადგილას არ არის ვალდებული მძღოლი მანევრის დაწყებამდე ჩართოს შესაბამისი მიმართულების მოხვევის შუქ-მაჩვენებელი?",
      "answers": [
        "1\nსაცხოვრებელ ზონაში",
        "2\nმიმდებარე ტერიტორიაზე",
        "3\nეზოს ტერიტორიაზე",
        "4\nვალდებულია ამ ბილეთში ჩამოთვლილ ნებისმიერ ადგილას"
      ]
    }
]